.. include:: /helpers/roles.rst

.. title:: Звери-компаньоны (Animal Companions)


.. rst-class:: companions
.. _ch3--classes--Animal-Companions:

Звери компаньоны (`Animal Companions <https://2e.aonprd.com/AnimalCompanions.aspx>`_)
--------------------------------------------------------------------------------------------------------

Зверь-компаньон это верный товарищ, который выполняет ваши команды.
Молодой зверь-компаньон имеет признак :t_minion:`миньон` и если вы даете ему команду действием :ref:`skill--Nature--Command-an-Animal`, то во время вашего хода он получает 2 действия;
это заменяет обычные эффекты :ref:`skill--Nature--Command-an-Animal`, и вам не надо делать проверку Природы.
Если ваш компаньон умирает, вы можете потратить неделю отдыха, чтобы бесплатно заменить его.
У вас одновременно может быть только 1 зверь-компаньон.


.. _ch3--classes--Animal-Companions--Riding:

Ездовые звери-компаньоны (Riding Animal Companions)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы или ваш союзник можете ездить верхом на звере-компаньоне, если он хотя бы на один размер больше всадника.
Если он везет всадника, то зверь-компаньон может использовать только свою наземную Скорость, и не может в один и тот же ход двигаться и :ref:`Поддержать (Support) <action--animal--Support>` вас.
Однако, если ваш компаньон обладает особой способностью ездового животного, он особенно подходит для верховой езды и игнорирует оба этих ограничения.


Молодые звери-компаньоны (Young Animal Companions)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ниже приведены базовые показатели для молодого зверя-компаньона, первого, которого получают большинство персонажей.
Вы изменяете эти показатели в зависимости от вида выбранного зверя.
Зверь-компаньон имеет тот же уровень, что и вы.
По мере повышения вашего уровня, вы можете вносить дальнейшие коррективы, так как ваш компаньон становится сильнее.
Звери-компаньоны рассчитывают свои модификаторы и КС как и вы, за одни исключением: единственные бонусы предметов, от которых они могут получать преимущества это бонусы к Скорости и КБ (максимальный бонус предмета к КБ равен +3).

.. versionadded:: /errata-r1
	Предложение о том, что компаньоны того же уровня, что и персонаж.
	И изменено про максимальный бонус предмета с +2 до +3.


Мастерство (Proficiencies)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Ваш зверь-компаньон обучен своим безоружным атакам, защите без доспеха, барду, всем спасброскам, Восприятию, Акробатике и Атлетике.
Звери-компаньоны не могут использовать способности, которые требуют большего Интеллекта, такие как :ref:`skill--Intimidation--Coerce` или :ref:`activity--gen--Decipher-Writing`, даже если они обучены подходящему навыку, разве что у них есть специализация, которая разрешает делать это.


Модификаторы характеристик (Ability Modifiers)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Зверь-компаньон начинает с основными модификаторами:

**Сил** +2,
**Лвк** +2,
**Тел** +1,
**Инт** -4,
**Мдр** +1,
**Хар** +0.

Каждый вид имеет свои сильные стороны и увеличивает два из этих модификаторов на 1.
Эти увеличения уже учтены в блоках характеристик зверей-компаньонов.


Очки здоровья (Hit Points)
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Ваш зверь-компаньон имеет ОЗ своей родословной от своего вида, плюс количество ОЗ равное 6 + его модификатор Телосложения за каждый имеющийся у вас уровень.


.. _ch3--classes--animal-companions--mature:

Взрослый зверь-компаньон (Mature Animal Companions)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Чтобы ваш молодой зверь-компаньон стал взрослым (как правило, в результате одной из ваших классовых способностей), увеличьте его модификаторы Силы, Ловкости, Телосложения и Мудрости на 1.
Увеличьте количество костей урона его безоружной атаки с 1 кости до 2 костей (например, с 1d8 до 2d8) и его уровни мастерства Восприятия и всех спасбросков до эксперта.
Увеличьте его уровни мастерства Запугивания, Скрытности и Выживания до обученного, а если его вид уже был обучен одному из этих навыков, то увеличьте эти уровни мастерства до эксперта.
Если ваш компаньон среднего размера или меньше, то он вырастает на один размер.


Проворный зверь-компаньон (Nimble Animal Companions)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Чтобы ваш взрослый зверь-компаньон стал проворным, увеличьте его модификатор Ловкости на 2, а модификаторы Силы, Телосложения и Мудрости на 1.
Он наносит дополнительные 2 урона безоружными атаками.
Увеличьте его уровни мастерства Акробатики и защиты без доспехов до эксперта.
Еще он обучается улучшенному маневру своего вида.
Его атаки становятся магическими с целью игнорирования сопротивлений.


Свирепый зверь-компаньон (Savage Animal Companions)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Чтобы ваш взрослый зверь-компаньон стал свирепым, увеличьте его модификатор Силы на 2, а модификаторы Ловкости, Телосложения и Мудрости на 1.
Он наносит дополнительные 3 урона безоружными атаками.
Увеличьте его уровень мастерства Атлетики до эксперта.
Еще он обучается улучшенному маневру своего вида.
Если ваш компаньон среднего размера или меньше, то он вырастает на один размер.
Его атаки становятся магическими с целью игнорирования сопротивлений.


.. _ch3--animal-companions--Megafauna-Minions:
.. sidebar:: Миньоны мегафауны (Megafauna Minions)

	**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 117

	Когда вы выбираете своего зверя-компаньона, вы можете выбрать, чтобы он был животным мегафауны.
	Звери-компаньоны мегафауны в основном похожи на других зверей-компаньонов той же категории, хотя выглядят по-другому, и у них есть одно отличие в их пути развития.
	Если вы берете способность, которая обычно позволяет вам выбрать, чтобы ваш компаньон стал свирепым или проворным зверем-компаньоном, то компаньон из мегафауны вместо этого может выбрать стать свирепым или неукротимым.

	.. versionadded:: /errata-LOWG-2
		1-е предложение о выборе является ли зверь мегафауной.


Неукротимый зверь-компаньон (Indomitable Animal Companions)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 117

Этот вид развития компаньона доступен для :ref:`мегафауны <ch3--animal-companions--Megafauna-Minions>`.

Неукротимый компаньон увеличивает свой модификатор Телосложения на 2, а модификаторы Силы, Ловкости и Мудрости на 1.
Он наносит дополнительные 3 урона безоружными атаками.
Увеличьте его уровень мастерства Атлетики и защиты с :ref:`бардом <ch6--Barding>` до эксперта.
Еще он обучается улучшенному маневру своего вида.
Если ваш компаньон среднего размера или меньше, то он вырастает на один размер.
Его атаки считаются магическими с целью игнорирования сопротивлений.




.. _ch3--Companion-Types:

Виды компаньонов (Companion Types)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Тот вид животного, который вы выбираете, называется видом вашего компаньона.
Каждый вид компаньона имеет свои показатели.
"Размер" обозначает начальный размер вашего компаньона, когда он молодой.
После размера идут безоружные атаки компаньона, а за ними модификаторы характеристик.
"Очки здоровья" указывают ОЗ родословной компаньона.
Запись "Навык" указывает дополнительный навык, которому обучен компаньон.
Запись "Чувства" перечисляет особые чувства компаньона.
Запись "Скорость" указывает Скорости компаньона.
Если присутствует запись "Особенность", то в ней перечислены любые другие особые умения, которыми обладает ваш компаньон, например, может ли он быть ездовым животным и особенно подходящим для класса с верховой ездой как Чемпион.
Запись "Преимущество поддержки" указывает особое преимущество, которое вы получаете :ref:`Командуя животному (Command an Animal) <skill--Nature--Command-an-Animal>` использовать действие :ref:`action--animal--Support`.
Запись "Улучшенный маневр" обозначает новое сильное действие, которому обучается ваш компаньон, становясь проворным или свирепым.


.. rst-class:: description
.. _action--animal--Support:

Поддержка (`Support <https://2e.aonprd.com/Actions.aspx?ID=342>`_) |д-1|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Требования**: Существо является зверем-компаньоном

----------------------------------------------

Ваш зверь-компаньон поддерживает вас.
Вы получаете преимущества, перечисленные в записи вида компаньона, "Преимущество поддержки".
Если зверь использует действие Поддержка, то единственные другие действия, которые он может использовать в этот ход - простые действия передвижения, чтобы занять позицию и воспользоваться преимуществами Поддержки; если он уже использовал другие действия в этом ходу, то не может Поддержать вас.




.. rst-class:: companion

Барсук (`Badger <https://2e.aonprd.com/AnimalCompanions.aspx?ID=1>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваш компаньон это барсук, росомаха или другой большой представитель куньих.

**Размер**: :s_small:`маленький`

**Ближний бой**: |д-1| челюсти, **Урон** 1d8 колющий

**Ближний бой**: |д-1| коготь (:w_agile:`быстрое`), **Урон** 1d6 рубящий

**Сил** +2,
**Лвк** +2,
**Тел** +2,
**Инт** -4,
**Мдр** +2,
**Хар** +0

**Очки здоровья**: 8

**Навык**: Выживание

**Чувства**: сумеречное зрение, нюх (неточный, 30 футов)

**Скорость**: 25 футов, рытье 10 футов, карабканье 10 футов

**Преимущество поддержки**: Ваш барсук роется вокруг позиции вашего врага, мешая его устойчивости.
До начала вашего следующего хода, если вы попадаете и наносите урон существо, которому угрожает ваш барсук, цель не может использовать действие :ref:`action--Step` (если только не умеет Шагать, через сложную местность) пока не уйдет со своей текущей позиции.

**Улучшенный маневр**: Барсучья ярость (Badger Rage)


Барсучья ярость (Badger Rage) |д-1|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- концентрация
- эмоция
- ментальный

**Требования**: Барсук не в ярости или имеет состояние :c_fatigued:`утомлен`

----------

Барсук впадает в состояние чистой ярости, которое длится 1 минуту, пока не останется врагов которых он может воспринимать, или пока он не потеряет сознание, в зависимости от того, что произойдет раньше.
Он не может добровольно остановить ярость.
Во время ярости на барсука действует следующее:

* Он наносит 4 дополнительного урона своими кусающими атаками и 2 дополнительного урона атаками когтями
* Он получает штраф -1 к КБ 
* Он не может использовать действия, которые имеют признак :t_concentrate:`концентрация`, если только они еще имеют признак :t_rage:`ярость`. Во время ярости зверь-компаньон может использовать действие :ref:`action--Seek`.

После прекращения ярости, он не может снова использовать "Барсучью ярость" в течение 1 минуты.




.. rst-class:: companion

Медведь (`Bear <https://2e.aonprd.com/AnimalCompanions.aspx?ID=2>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваш компаньон это черный медведь, гризли, полярный или любой другой вид медведя.

**Размер**: :s_small:`маленький`

**Ближний бой**: |д-1| челюсти, **Урон** 1d8 колющий

**Ближний бой**: |д-1| коготь (:w_agile:`быстрое`), **Урон** 1d6 рубящий

**Сил** +3,
**Лвк** +2,
**Тел** +2,
**Инт** -4,
**Мдр** +1,
**Хар** +0

**Очки здоровья**: 8

**Навык**: Запугивание

**Чувства**: сумеречное зрение, нюх (неточный, 30 футов)

**Скорость**: 35 футов

**Преимущество поддержки**: Ваш медведь терзает врагов, когда вы даете возможность.
До начала вашего следующего хода, каждый раз, когда вы попадаете по существу находящемуся в досягаемости :ref:`Удара (Strike) <action--Strike>` медведя, это существо получает 1d8 рубящего урона от медведя.
Если ваш медведь проворный или свирепый, то рубящий урон увеличивается до 2d8.

**Улучшенный маневр**: Медвежье объятие (Bear Hug)


Медвежье объятие (Bear Hug) |д-1|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Требования**: Последнее действие медведя - успешный :ref:`action--Strike` когтем

----------

Медведь делает другой :ref:`action--Strike` когтем по той же цели.
Если этот Удар попадает, цель еще получает состояние :c_grabbed:`схвачен`, как если бы медведь успешно использовал :ref:`skill--Athletics--Grapple` на цель.




.. rst-class:: companion

Птица (`Bird <https://2e.aonprd.com/AnimalCompanions.aspx?ID=3>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваш компаньон это хищная птица, такая как орел, ястреб или сова.

**Размер**: :s_small:`маленький`

**Ближний бой**: |д-1| челюсти (:w_finesse:`точное`), **Урон** 1d6 колющий

**Ближний бой**: |д-1| коготь (:w_agile:`быстрое`, :w_finesse:`точное`), **Урон** 1d4 рубящий

**Сил** +2,
**Лвк** +3,
**Тел** +1,
**Инт** -4,
**Мдр** +2,
**Хар** +0

**Очки здоровья**: 4

**Навык**: Скрытность

**Чувства**: сумеречное зрение

**Скорость**: 10 футов, полет 60 футов

**Преимущество поддержки**: Птица клюет ваших врагов в глаза, когда вы даете возможность.
До начала вашего следующего хода, ваши :ref:`Удары (Strikes) <action--Strike>`, наносящие урон существу, на которого напала ваша птица, еще наносят 1d4 продолжительного урона кровотечением, и цель получает состояние :c_dazzled:`ослеплен` пока не избавится от урона от кровотечения.
Если ваша птица проворная или свирепая, то продолжительный урон кровотечением увеличивается до 2d4.

**Улучшенный маневр**: Атака слету (Flyby Attack)


Атака слету (Flyby Attack) |д-2|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Птица :ref:`Летит (Fly) <action--Fly>` и делает :ref:`action--Strike` когтем в любом месте на пути.




.. rst-class:: companion

Кошка (`Cat <https://2e.aonprd.com/AnimalCompanions.aspx?ID=4>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваш компаньон это большой кот, такой как леопард или тигр.

**Размер**: :s_small:`маленький`

**Ближний бой**: |д-1| челюсти (:w_finesse:`точное`), **Урон** 1d6 колющий

**Ближний бой**: |д-1| коготь (:w_agile:`быстрое`, :w_finesse:`точное`), **Урон** 1d4 рубящий

**Сил** +2,
**Лвк** +3,
**Тел** +1,
**Инт** -4,
**Мдр** +2,
**Хар** +0

**Очки здоровья**: 4

**Навык**: Скрытность

**Чувства**: сумеречное зрение, нюх (неточный, 30 футов)

**Скорость**: 35 футов

**Особенность**: Кошка может наносить 1d4 дополнительного точного урона по застигнутым врасплох целям.

**Преимущество поддержки**: Ваша кошка выводит врагов из равновесия, когда вы даете возможность.
До начала вашего следующего хода, ваши :ref:`Удары (Strikes) <action--Strike>`, которые наносят урон существу в досягаемости кошки, делают цель застигнутой врасплох до конца вашего следующего хода.

**Улучшенный маневр**: Кошачий прыжок (Cat Pounce)


Кошачий прыжок (Cat Pounce) |д-1|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах

Кошка использует :ref:`action--Stride` а потом :ref:`action--Strike`.
Если она была "необнаруженной" в начале своего "Кошачьего прыжка", то остается "необнаруженной" до конца атаки.




.. rst-class:: companion

Дромеозавр (`Dromaeosaur <https://2e.aonprd.com/AnimalCompanions.aspx?ID=5>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваш компаньон это дромеозавр (так же называемый раптор), такой как велоцираптор или дейноних.

**Размер**: :s_small:`маленький`

**Ближний бой**: |д-1| челюсти (:w_finesse:`точное`), **Урон** 1d8 колющий

**Ближний бой**: |д-1| коготь (:w_agile:`быстрое`, :w_finesse:`точное`), **Урон** 1d6 рубящий

**Сил** +2,
**Лвк** +3,
**Тел** +2,
**Инт** -4,
**Мдр** +1,
**Хар** +0

**Очки здоровья**: 6

**Навык**: Скрытность

**Чувства**: сумеречное зрение, нюх (неточный, 30 футов)

**Скорость**: 50 футов

**Преимущество поддержки**: Ваш раптор постоянно занимает позицию, чтобы брать в тиски.
До начала вашего следующего хода, он считается находящимся в своем пространстве или свободном пространстве по вашему выбору в пределах 10 футов, при определении можете ли вы и ваш компаньон взять в тиски; вы можете выбрать другое пространство для каждой из ваших атак.

**Улучшенный маневр**: Стремительная атака (Darting Attack)


Стремительная атака (Darting Attack) |д-1|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- размах

Раптор делает :ref:`action--Step` вплоть до 10 футов и потом делает :ref:`action--Strike`, либо делает Удар и потом Шагает вплоть до 10 футов.




.. rst-class:: companion

Лошадь (`Horse <https://2e.aonprd.com/AnimalCompanions.aspx?ID=6>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваш компаньон это лошадь, пони, или подобный представитель лошадиных.

**Размер**: :s_medium:`средний` или :s_large:`большой`

**Ближний бой**: |д-1| копыто (:w_agile:`быстрое`), **Урон** 1d6 дробящий

**Сил** +3,
**Лвк** +2,
**Тел** +2,
**Инт** -4,
**Мдр** +1,
**Хар** +0

**Очки здоровья**: 8

**Навык**: Выживание

**Чувства**: сумеречное зрение, нюх (неточный, 30 футов)

**Скорость**: 40 футов

**Особенность**: ездовое животное

**Преимущество поддержки**: Ваша лошадь добавляет импульс к вашему удару.
До начала вашего следующего хода, если вы двигались хотя бы 10 футов действием до атаки, то добавьте этой атаке бонус обстоятельства к урону, равный удвоенному количеству костей урона.
Если ваше оружие уже имеет признак :w_jousting:`кавалерийское`, то вместо этого увеличьте бонусный урон от этого признака на 2 за каждую кость.

**Улучшенный маневр**: Галоп (Gallop)


Галоп (Gallop) |д-2|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- движение

Лошадь делает :ref:`action--Stride` дважды с бонусом обстоятельства +10 футов к Скорости.




.. rst-class:: companion

Змея (`Snake <https://2e.aonprd.com/AnimalCompanions.aspx?ID=7>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваш компаньон это змея удав, такая как обычный удав или питон.

**Размер**: :s_small:`маленький`

**Ближний бой**: |д-1| челюсти (:w_finesse:`точное`), **Урон** 1d8 колющий

**Сил** +3,
**Лвк** +3,
**Тел** +1,
**Инт** -4,
**Мдр** +1,
**Хар** +0

**Очки здоровья**: 6

**Навык**: Скрытность

**Чувства**: сумеречное зрение, нюх (неточный, 30 футов)

**Скорость**: 20 футов, карабканье 20 футов, плавание 20 футов

**Преимущество поддержки**: Ваша змея держит ваших врагов обвиваясь кольцами, мешая использовать реакции.
До начала вашего следующего хода, любое существо, которому угрожает ваша змея, не может использовать реакции спровоцированные вашими действиями, если только его уровень не выше вашего.

**Улучшенный маневр**: Сдавливание (Constrict)


Сдавливание (Constrict) |д-1|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Требования**: Змея схватила существо меньшего размера

----------

Змея наносит 12 дробящего урона схваченному существу; существо должно сделать простой спасбросок Стойкости.
Если змея зверь-компаньон со специализацией, то увеличьте этот урон до 20.




.. rst-class:: companion

Волк (`Wolf <https://2e.aonprd.com/AnimalCompanions.aspx?ID=8>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваш компаньон это волк, собака или другой представитель собачих.

**Размер**: :s_small:`маленький`

**Ближний бой**: |д-1| челюсти (:w_finesse:`точное`), **Урон** 1d8 колющий

**Сил** +2,
**Лвк** +3,
**Тел** +2,
**Инт** -4,
**Мдр** +1,
**Хар** +0

**Очки здоровья**: 6

**Навык**: Выживание

**Чувства**: сумеречное зрение, нюх (неточный, 30 футов)

**Скорость**: 40 футов

**Преимущество поддержки**: Ваш волк рвет сухожилия при каждой возможности.
До начала вашего следующего хода, ваши :ref:`Удары (Strikes) <action--Strike>`, наносящие урон существу, которому угрожает ваш волк, дают цели штраф состояния -5 футов к Скоростям на 1 минуту (-10 при крит.успехе).

**Улучшенный маневр**: Нокдаун (Knockdown)


Нокдаун (Knockdown) |д-1|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Требования**: Последнее действие компаньона - успешный :ref:`action--Strike` челюстями

----------

Волк своим Ударом челюстями автоматически сбивает цель с ног, давая ей состояние :c_prone:`ничком`.



.. rst-class:: companion

Обезьяна (`Ape <https://2e.aonprd.com/AnimalCompanions.aspx?ID=16>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 144

----------

Ваш компаньон это обезьяна или другой примат.

**Размер**: :s_small:`маленький`

**Ближний бой**: |д-1| кулак, **Урон** 1d8 дробящий

**Сил** +3,
**Лвк** +1,
**Тел** +2,
**Инт** -4,
**Мдр** +2,
**Хар** +0

**Очки здоровья**: 8

**Навык**: Запугивание

**Чувства**: сумеречное зрение

**Скорость**: 20 футов, карабканье 25 футов

**Преимущество поддержки**: Ваша обезьяна угрожает вашим противникам грозным рычанием.
До начала вашего следующего хода, если вы попадаете и наносите урон существу в досягаемости вашей обезьяны, существо получает состояние :c_frightened:`напуган 1`.

**Улучшенный маневр**: Пугающее зрелище (Frightening Display)


Пугающее зрелище (Frightening Display) |д-1|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Ваша обезьяна громко и устрашающе проявляет себя, выводя противника из равновесия.
Обезьяна пытается :ref:`skill--Intimidation--Demoralize` целевое существо; это проявление получает признак :t_visual:`визуальный` и не требует языка.
Напуганная этой способностью, цель застигнута врасплох для вашей обезьяны.



.. rst-class:: companion

Саженец древня (`Arboreal Sapling <https://2e.aonprd.com/AnimalCompanions.aspx?ID=17>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`

**Доступ**: Вы член друидского ордена :ref:`class-feature--Druid--Order--Leaf`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 144

----------

Ваш компаньон это ходячее дерево, родственник великих древней-хранителей и регентов.
Саженец древня имеет признак :t_plant:`растение`, вместо признака :t_animal:`животное`, но в остальном функционирует как зверь-компаньон.
Обычно их выбирают друиды ордена животных, так же являющиеся членами ордена листвы.

**Размер**: :s_small:`маленький`

**Ближний бой**: |д-1| ветвь, **Урон** 1d8 дробящий

**Сил** +3,
**Лвк** +1,
**Тел** +2,
**Инт** -4,
**Мдр** +2,
**Хар** +0

**Очки здоровья**: 8

**Навык**: Скрытность

**Чувства**: сумеречное зрение

**Скорость**: 25 футов

**Преимущество поддержки**: Ваш росток древня прорастает корнями вокруг вашего врага, мешая его движениям.
До начала вашего следующего хода, если вы попадаете и наносите урон существу в досягаемости вашего саженца древня, то после получения этого урона, первый квадрат по которому двигается существо, считается сложной местностью.

**Улучшенный маневр**: Бросок камня (Throw Rock)


Бросок камня (Throw Rock) |д-1|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Росток древня :ref:`Взаимодействует (Interact) <action--Interact>`, чтобы подобрать камень в пределах досягаемости или берет хранящийся у него камень, потом бросает его дистанционным :ref:`Ударом (Strike) <action--Strike>`, который наносит 1d6 дробящего урона, с шагом дистанции 30 футов.



.. rst-class:: companion

Летучая мышь (`Bat <https://2e.aonprd.com/AnimalCompanions.aspx?ID=18>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 144

----------

Ваш компаньон это особенно большая летучая мышь, как например гигантская летучая мышь.

**Размер**: :s_small:`маленький`

**Ближний бой**: |д-1| челюсти (:w_finesse:`точное`), **Урон** 1d6 колющий

**Ближний бой**: |д-1| крыло (:w_agile:`быстрое`, :w_finesse:`точное`), **Урон** 1d4 рубящий

**Сил** +2,
**Лвк** +3,
**Тел** +2,
**Инт** -4,
**Мдр** +1,
**Хар** +0

**Очки здоровья**: 6

**Навык**: Скрытность

**Чувства**: эхолокация на 20 футов (летучая мышь может использовать слух в качестве точного чувства в этой дистанции), сумеречное зрение 

**Скорость**: 15 футов, полет 30 футов

**Преимущество поддержки**: Ваша летучая мышь хлопает вокруг рук и лиц ваших врагов, мешая их атакам.
До начала вашего следующего хода, существа в досягаемости вашей летучей мыши, которым вы наносите урон с помощью :ref:`action--Strike`, получают штраф обстоятельства -1 к своим броскам атак.

**Улучшенный маневр**: Бить крыльями (Wing Thrash)


Бить крыльями (Wing Thrash) |д-2|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Летучая мышь дико бьет своими крыльями, делая :ref:`Удары (Strikes) <action--Strike>` крыльями по, вплоть до 3 врагам находящимся рядом.
Каждая атака считается к штрафу множественной атаки летучей мыши, но штраф увеличивается только после всех совершенных атак.



.. rst-class:: companion

Кабан (`Boar <https://2e.aonprd.com/AnimalCompanions.aspx?ID=19>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 144

----------

Ваш компаньон это кабан или свинья.

**Размер**: :s_small:`маленький`

**Ближний бой**: |д-1| клык, **Урон** 1d8 колющий

**Сил** +3,
**Лвк** +1,
**Тел** +2,
**Инт** -4,
**Мдр** +2,
**Хар** +0

**Очки здоровья**: 8

**Навык**: Выживание

**Чувства**: сумеречное зрение, нюх (неточное) 30 футов

**Скорость**: 35 футов

**Преимущество поддержки**: Ваш кабан бодает ваших врагов.
До начала вашего следующего хода, ваши :ref:`Удары (Strikes) <action--Strike>` наносящие урон существу в досягаемости вашего кабана, наносят еще 1d6 продолжительного урона кровотечением.
Если ваш кабан проворный или свирепый, продолжительный урон увеличивается до 2d6.

**Улучшенный маневр**: Нападение кабана (Boar Charge)


Нападение кабана (Boar Charge) |д-2|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Кабан 2 раза выполняет :ref:`action--Stride` по прямой линии и потом наносит :ref:`action--Strike` клыками.
Если он пробежал хотя бы 20 футов, то получает к своему броску атаки бонус обстоятельства +2.



.. rst-class:: companion

Крокодил (`Crocodile <https://2e.aonprd.com/AnimalCompanions.aspx?ID=20>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 144

----------

Ваш компаньон это крокодил или подобная рептилия, такая как аллигатор или кайман.

**Размер**: :s_small:`маленький`

**Ближний бой**: |д-1| челюсти, **Урон** 1d8 колющий

**Ближний бой**: |д-1| хвост (:w_agile:`быстрое`), **Урон** 1d6 дробящий

**Сил** +3,
**Лвк** +2,
**Тел** +2,
**Инт** -4,
**Мдр** +1,
**Хар** +0

**Очки здоровья**: 6

**Навык**: Скрытность

**Чувства**: сумеречное зрение

**Скорость**: 20 футов, плавание 25 футов

**Особенность**: Крокодил может задерживать дыхание вплоть до 2 часов

**Преимущество поддержки**: Ваш крокодил сжимает челюсти на враге, отказываясь отпускать.
До начала вашего следующего хода, если ваш :ref:`action--Strike` наносит урон существу в досягаемости вашего крокодила, он может схватить это существо.
Схватившись таким образом, до конца вашего следующего хода крокодил может двигаться вместе с целью всякий раз, когда движется она.
Ваш крокодил может схватить только 1 существо таким способом, и должен отпустить существо, чтобы сделать Удар челюстями.
Если цель меньше крокодила, она получает штраф обстоятельства -10 футов к своим Скоростям и не может :ref:`action--Fly`, пока крокодил схватил ее.

**Улучшенный маневр**: Смертельный перекат (Death Roll)


Смертельный перекат (Death Roll) |д-1|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Требования**: У крокодила есть схваченное существо

----------

Крокодил подгибает ноги и быстро перекатывается, крутя жертву.
Он делает :ref:`action--Strike` челюстями по схваченному существу, с бонусом обстоятельства +2 к броску атаки.
Если он попадает, то еще роняет существо ничком на землю.
Если он промахивается, то отпускает существо.



.. rst-class:: companion
.. _animal-companion--Riding-Drake:

Ездовой дрейк (`Riding Drake <https://2e.aonprd.com/AnimalCompanions.aspx?ID=21>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 145

----------

Ваш компаньон это - быстрый, нелетающий дрейк с незначительным интеллектом, менее жестокий, чем большинство дрейков, но яростно преданный вам.
Ездовой дрейк имеет признак :t_dragon:`дракон` вместо признака :t_animal:`животное`, но в остальном функционирует как зверь-компаньон.

**Размер**: :s_large:`большой`

**Ближний бой**: |д-1| челюсти, **Урон** 1d8 колющий

**Ближний бой**: |д-1| хвост, **Урон** 1d6 дробящий

**Сил** +2,
**Лвк** +1,
**Тел** +2,
**Инт** -4,
**Мдр** +1,
**Хар** +2

**Очки здоровья**: 8

**Навык**: Запугивание

**Чувства**: ночное зрение

**Скорость**: 45 футов

**Особенность**: ездовое животное

**Преимущество поддержки**: Ваш дрейк выдыхает огонь в лица врагов.
Каждый раз, до начала вашего следующего хода, когда вы наносите :ref:`action--Strike` верхом на дрейке и попадаете по существу в досягаемости дрейка, это существо получает 1d4 урона огнем от дрейка.
Если ваш дрейк проворный или свирепый, урон огнем увеличивается до 2d4.

**Улучшенный маневр**: Атака дыханием (Breath Weapon)


Атака дыханием (Breath Weapon) |д-2|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Частота**: раз в час

----------

Ездовой дрейк выдыхает 30-футовый конус огня, нанося всем существам в области 1d6 урона огнем, за каждые 2 своих уровня (простой спасбросок Рефлекса).
Для этого используете КС с уровнем мастерства обученный и модификатором Телосложения, или КС с уровнем мастерства эксперта, если дрейк имеет специализацию.



.. rst-class:: companion

Скорпион (`Scorpion <https://2e.aonprd.com/AnimalCompanions.aspx?ID=22>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 145

----------

Ваш компаньон это один из различных видов гигантского скорпиона.

**Размер**: :s_small:`маленький`

**Ближний бой**: |д-1| жало, **Урон** 1d6 колющий + яд (см. Особенность)

**Ближний бой**: |д-1| клешни (:w_agile:`быстрое`), **Урон** 1d6 рубящий

**Сил** +3,
**Лвк** +3,
**Тел** +1,
**Инт** -4,
**Мдр** +1,
**Хар** +0

**Очки здоровья**: 6

**Навык**: Скрытность

**Чувства**: ночное зрение

**Скорость**: 30 футов

**Особенность**: Атака скорпиона жалом наносит дополнительные 1d4 урона ядом, или 2d4 урона ядом если скорпион имеет специализацию.

**Преимущество поддержки**: Когда вы даете возможность, ваш скорпион капает яд из своего жала.
До начала вашего следующего хода, ваши :ref:`Удары (Strikes) <action--Strike>`, которые наносят урон существу в досягаемости вашего скорпиона, наносят еще 1d6 продолжительного урона ядом.
Если ваш скорпион проворный или свирепый, продолжительный урон ядом увеличивается до 2d6.

**Улучшенный маневр**: Схватить и ужалить (Grab and Sting)


Схватить и ужалить (Grab and Sting) |д-2|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Скорпион держит клешнями своего врага на месте, чтобы ужалить его.
Он делает :ref:`action--Strike` клешнями.
Если этот Удар попадает, цель автоматически получает от скорпиона состояние :c_grabbed:`схвачен`, и он потом делает Удар жалом по этой же цели.
Состояние :c_grabbed:`схвачен` длится до конца вашего следующего хода.



.. rst-class:: companion

Акула (`Shark <https://2e.aonprd.com/AnimalCompanions.aspx?ID=23>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 145

----------

Ваш компаньон это акула любого вида, такая как акула-молот, большая белая или акула-пила

**Размер**: :s_small:`маленький`

**Ближний бой**: |д-1| челюсти, **Урон** 1d8 колющий

**Сил** +3,
**Лвк** +2,
**Тел** +2,
**Инт** -4,
**Мдр** +1,
**Хар** +0

**Очки здоровья**: 6

**Навык**: Скрытность

**Чувства**: чутье крови, нюх (неточное, 60 футов)

**Скорость**: плавание 40 футов

**Особенность**: Акула имеет признак :t_aquatic:`водный`.
Ее чутье крови позволяет ей учуять в воде кровь на расстоянии вплоть до 1 мили.

**Преимущество поддержки**: Когда акула чует кровь кровь, она вгрызается в ваших врагов.
Каждый раз, до начала вашего следующего хода, когда вы попадаете по существу в досягаемости акулы :ref:`Ударом (Strike) <action--Strike>` и наносите рубящий или колющий урон, существо получает 1d8 рубящего урона от акулы.
Если ваша акула проворная или свирепая, рубящий урон увеличивается до 2d8.

**Улучшенный маневр**: Разорвать (Shred)


Разорвать (Shred) |д-1|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Требования**: Своим прошлым действием в этом ходу, акула попала :ref:`Ударом (Strike) <action--Strike>` челюстями

----------

Акула жестоко разрывает рану, нанося дополнительный урон.
Цель Удара акулы получает 1d8 рубящего урона (2d8 если она взрослая или 3d8 если имеет специализацию)




.. rst-class:: companion
.. _companion--Shadow-Hound:

Теневая гончая (`Shadow Hound <https://2e.aonprd.com/AnimalCompanions.aspx?ID=24>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`

**Доступ**: Вы :ref:`archetype--Shadowcaster`

**Источник**: Secrets of Magic pg. 228

----------

Ваш компаньон это  собачье существо, связанное с обитателями Теневого Плана, известными как теневые мастифы.

**Размер**: :s_small:`маленький`

**Ближний бой**: |д-1| челюсти (:w_finesse:`точное`), **Урон** 1d8 колющий

**Сил** +2,
**Лвк** +3,
**Тел** +1,
**Инт** -4,
**Мдр** +1,
**Хар** +1

**Очки здоровья**: 4

**Навык**: Запугивание

**Чувства**: :ref:`ночное зрение <cr_ability--Darkvision>`, :ref:`нюх <cr_ability--Scent>` (неточное) 30 футов

**Скорость**: 30 футов

**Преимущество поддержки**: Ваша теневая гончая окутывает врагов тенью, когда вы даете возможность.
Когда вы :ref:`Ударом (Strike) <action--Strike>` наносите существу урон и оно в досягаемости вашей теневой гончей, то и вы и гончая вместе становитесь :c_concealed:`скрыты` до начала вашего следующего хода.

**Улучшенный маневр**: Вой (Bay)


Вой (Bay) |д-2|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Теневая гончая издает жуткий вой, пытаясь :ref:`skill--Intimidation--Demoralize` каждого противника в 20-футовой эманации.
Эти попытки Деморализовать не требуют знания языка и не получают штраф из-за отсутствия общего языка.




.. rst-class:: companion

Пещерный геккон (`Cave Gecko <https://2e.aonprd.com/AnimalCompanions.aspx?ID=12>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`

**Источник**: Pathfinder #154: Siege of the Dinosaurs pg. 73

----------

Ваш компаньон это цепколапая ящерица, такая как геккон или анолис.

**Размер**: :s_small:`маленький`

**Ближний бой**: |д-1| челюсти (:w_finesse:`точное`), **Урон** 1d6 колющий

**Сил** +2,
**Лвк** +3,
**Тел** +1,
**Инт** -4,
**Мдр** +2,
**Хар** +0

**Очки здоровья**: 6

**Навык**: Скрытность

**Чувства**: сумеречное зрение, нюх (неточный, 30 футов)

**Скорость**: 25 футов, карабканье 25 футов

**Особенность**: 

**Преимущество поддержки**: Ваш пещерный геккон помогает вам оставаться на ногах, прислоняясь к вам и поддерживая, когда вы совершаете маневры против противника.
До конца вашего следующего хода, пока находитесь рядом с вашим гекконом, если вы совершаете :ref:`skill--Athletics--Trip`, :ref:`skill--Athletics--Disarm`, :ref:`skill--Athletics--Shove` против противника и получаете крит.провал, то получаете простой провал.

**Улучшенный маневр**: Подтянуть языком (Tongue Pull)


Подтянуть языком (Tongue Pull) |д-1|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- атака

Пещерный геккон, пытается языком подтащить к себе врага в пределах 10 футов.
Он совершает проверку Атлетики против КС Стойкости врага.
При успехе, геккон подтягивает врага к себе.
Это передвижение является принудительным перемещением (см. :ref:`ch9--Forced-Movement`).
При крит.успехе, враг еще получает состояние :c_grabbed:`схвачен` до начала вашего следующего хода.



.. rst-class:: companion

Пещерный птерозавр (`Cave Pterosaur <https://2e.aonprd.com/AnimalCompanions.aspx?ID=14>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`

**Источник**: Pathfinder #154: Siege of the Dinosaurs pg. 74

----------

Ваш компаньон это летающее доисторическое существо, такое как диморфодон или птеродактиль, который приспособился к жизни в скалистых убежищах под землей.

**Размер**: :s_small:`маленький`

**Ближний бой**: |д-1| клюв (:w_finesse:`точное`), **Урон** 1d6 колющий

**Ближний бой**: |д-1| коготь (:w_agile:`быстрое`, :w_finesse:`точное`), **Урон** 1d4 рубящий

**Сил** +2,
**Лвк** +3,
**Тел** +1,
**Инт** -4,
**Мдр** +2,
**Хар** +0

**Очки здоровья**: 4

**Навык**: Воровство

**Чувства**: ночное зрение

**Скорость**: 10 футов, полет 60 футов

**Преимущество поддержки**: Ваш птерозавр расправляет крылья и делает отвлекающие хлопающие движения.
Любое существо, которое получило бы небольшое укрытие от птерозавра, вместо этого получает обычное укрытие.

**Улучшенный маневр**: Пикирование птерозавра (Pterosaur Swoop)


Пикирование птерозавра (Pterosaur Swoop) |д-2|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Птерозавр :ref:`Летит (Flies) <action--Fly>` вплоть до своей Скорости и делает один :ref:`action--Strike` клювом в любой момент этого перемещения.



.. rst-class:: companion

Варан (`Monitor Lizard <https://2e.aonprd.com/AnimalCompanions.aspx?ID=13>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :uncommon:`необычный`

**Источник**: Pathfinder #154: Siege of the Dinosaurs pg. 73

----------

Ваш компаньон это ящерица с приземистыми конечностями и длинным, почти змеиным телом.

**Размер**: :s_medium:`средний`

**Ближний бой**: |д-1| челюсти, **Урон** 1d8 колющий

**Сил** +3,
**Лвк** +2,
**Тел** +2,
**Инт** -4,
**Мдр** +1,
**Хар** +0

**Очки здоровья**: 8

**Навык**: Выживание

**Чувства**: сумеречное зрение, нюх (неточный, 30 футов)

**Скорость**: 30 футов

**Особенность**: ездовое животное

**Преимущество поддержки**: Варан отвлекает противника находящегося рядом при помощи щелканья челюстей и быстрых движений.
До начала вашего следующего хода, если ваш :ref:`action--Strike` наносит урон врагу, то всякий раз до конца вашего следующего хода, когда враг пытается совершить действие с признаком :t_manipulate:`воздействие`, он должен сделать чистую проверку с КС 5.
При провале действие прерывается.

**Улучшенный маневр**: Покачивающийся разбег (Lurching Rush)


Покачивающийся разбег (Lurching Rush) |д-2|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Варан использует :ref:`action--Stride` и потом делает :ref:`action--Strike` челюстями.
Если он перемещается хотя бы 20 футов от своей начальной позиции, то получает к этому броску атаки бонус обстоятельства +2.



.. rst-class:: companion

Гиена (`Hyena <https://2e.aonprd.com/AnimalCompanions.aspx?ID=10>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Pathfinder #149: Against the Scarlet Triad pg. 80

----------

Ваш компаньон это гиена.

**Размер**: :s_small:`маленький`

**Ближний бой**: |д-1| челюсти (:w_finesse:`точное`), **Урон** 1d8 колющий

**Сил** +2,
**Лвк** +3,
**Тел** +2,
**Инт** -4,
**Мдр** +1,
**Хар** +0

**Очки здоровья**: 6

**Навык**: Запугивание

**Чувства**: сумеречное зрение, нюх (неточный, 30 футов)

**Скорость**: 40 футов

**Преимущество поддержки**: Гиена издевательски воет на ваших врагов и кусает их, когда вы даете возможность.
До начала вашего следующего хода, каждый раз, когда вы попадаете :ref:`Ударом (Strike) <action--Strike>` по существу в досягаемости гиены, существо становится :c_frightened:`напуганным 1`.

**Улучшенный маневр**: Грызть (Gnaw)


Грызть (Gnaw) |д-1|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

**Требования**: Последнее действие компаньона - успешный :ref:`action--Strike` челюстями

----------

Цель удара получает 1d6 продолжительного урона кровотечением и получает штраф состояния -10 футов к Скорости, пока не избавится от урона кровотечением.
Если гиена зверь-компаньон со специализацией, то продолжительный урон кровотечением увеличивается до 2d6.



.. rst-class:: companion

Верблюд (`Camel <https://2e.aonprd.com/AnimalCompanions.aspx?ID=9>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Pathfinder #149: Against the Scarlet Triad pg. 80

----------

Ваш компаньон это верблюд или лама.

**Размер**: :s_medium:`средний` или :s_large:`большой`

**Ближний бой**: |д-1| челюсти, **Урон** 1d6 колющий

**Сил** +3,
**Лвк** +2,
**Тел** +2,
**Инт** -4,
**Мдр** +1,
**Хар** +0

**Очки здоровья**: 8

**Навык**: Выживание

**Чувства**: сумеречное зрение, нюх (неточный, 30 футов)

**Скорость**: 35 футов

**Особенность**: ездовое животное; ваш верблюд игнорирует вредные эффекты умеренных, сильных и экстремальных холода или жары, выберите когда получаете компаньона.

**Преимущество поддержки**: Верблюд делает дистанционную атаку выплевывая слюну во врага в пределах 10 футов.
При попадании враг получает состояние :c_dazzled:`ослеплен` на 1 раунд.

**Улучшенный маневр**: Песчаный шаг (Sand Stride)


Песчаный шаг (Sand Stride) |д-2|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- движение

Верблюд использует :ref:`action--Stride` дважды, с бонусом обстоятельства +5 футов к Скорости, игнорируя сложную местность вызванную щебнем, песком и неровной поверхностью из земли или камня.



.. rst-class:: companion

Стервятник (`Vulture <https://2e.aonprd.com/AnimalCompanions.aspx?ID=11>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Pathfinder #149: Against the Scarlet Triad pg. 80

----------

Ваш компаньон это коршун, кондор или друга большая птица-падальщик.

**Размер**: :s_small:`маленький`

**Ближний бой**: |д-1| челюсти (:w_finesse:`точное`), **Урон** 1d8 колющее

**Сил** +2,
**Лвк** +2,
**Тел** +2,
**Инт** -4,
**Мдр** +2,
**Хар** +0

**Очки здоровья**: 6

**Навык**: Выживание

**Чувства**: сумеречное зрение, нюх (неточный, 30 футов)

**Скорость**: 10 футов, полет 45 футов

**Особенность**: Ваш стервятник получает бонус состояния +1 ко всем спасброскам против болезней, и если при броске спасброска против болезни он получает успех, то вместо этого получает крит.успех.

**Преимущество поддержки**: Стервятник отрыгивает рвоту на врага в пределах 10 футов.
До начала вашего следующего хода, если вы попадаете и наносите урон цели, то она должна успешно пройти спасбросок Стойкости, иначе получит состояние :c_sickened:`тошнота 1` (:c_sickened:`тошнота 2` при крит.провале).
КС спасброска Стойкости равен 12 (или 14 если стервятник зверь-компаньон со специализацией) + ваш уровень + модификатор Телосложения стервятника.

**Улучшенный маневр**: Пир на павших (Feast on the Fallen)


Пир на павших (Feast on the Fallen) |д-р|
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воздействие
- исцеление

**Частота**: раз в час

**Триггер**: Очки здоровья существа, находящегося рядом со стервятником снижены до 0

----------

Стервятник поедает часть поверженного врага, восстанавливая 18 ОЗ.
Если стервятник зверь-компаньон со специализацией, увеличьте восстанавливаемые ОЗ до 30.










.. _animal-comp--specs:

Специализация зверя-компаньона (`Specialized Animal Companions <https://2e.aonprd.com/AnimalCompanions.aspx?Specialized=true>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Специализированные звери-компаньоны более умны и обладают более сложным поведением.
Когда зверь в первый раз получает специализацию, он получает следующее:
его уровень мастерства безоружными атаками увеличивается до эксперта.
Его уровни мастерства спасбросков и Восприятия увеличиваются до мастера.
Увеличьте его модификатор Ловкости на 1, а модификатор Интеллекта на 2.
Его урон безоружными атаками увеличивается с 2 костей до 3, и увеличивается дополнительный урон безоружными атаками с 2 до 4, или с 3 до 6.

Каждая специализация дает дополнительные преимущества.
Большинство зверей-компаньонов могут иметь только 1 специализацию.

.. _animal-comp--spec--Ambusher:

Затаившийся (Ambusher)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Ваш компаньон может использовать действие :ref:`skill--Stealth--Sneak` в его естественной среде обитания, даже если :c_observed:`замечен`.
Его уровень мастерства Скрытности увеличивается до эксперта (или мастера, если из-за своего вида он уже был экспертом), и его модификатор Ловкости увеличивается на 1.
Его уровень мастерства защиты без доспеха увеличивается до эксперта, или мастера если он проворный.

.. versionchanged:: /errata-r1
	Изначально было написано то, что компаньон получает бонус обстоятельства +2 для броска инициативы Скрытностью (звери ходят в ход хозяина и не имеют своей инициативы).

.. _animal-comp--spec--Bully:

Задира (Bully)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Ваш компаньон третирует врагов проявляя доминирование и помыкает ими по всему полю боя.
Его уровни мастерства Атлетики и Запугивания увеличиваются до эксперта (или мастера, если из-за своего вида он уже был экспертом), модификатор Силы увеличивается на 1, а модификатор Харизмы увеличивается на 3.

.. _animal-comp--spec--Daredevil:

Смельчак (Daredevil)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Ваш компаньон вступает в бой грациозными прыжками и нырками.
Он получает способность "Лишить преимущества (Deny Advantage)", поэтому он не застигнут врасплох для существ имеющих состояния :c_hidden:`спрятан`, :c_undetected:`необнаружен` или берущих в тиски, кроме случаев, когда уровни этих существ выше вашего.
Его уровень мастерства Акробатики увеличивается до мастера, а модификатор Ловкости увеличивается на 1.
Его уровень мастерства защиты без доспеха увеличивается до эксперта, или мастера если он проворный.

.. _animal-comp--spec--Racer:

Стремительный (Racer)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Ваш компаньон двигается стремительно.
Он получает бонус состояния +10 футов к Скорости, Скорости плавания или Скорости полета (на ваш выбор).
Его уровень мастерства спасбросков Стойкости увеличивается до легенды, а модификатор Телосложения увеличивается на 1.

.. _animal-comp--spec--Tracker:

Ищейка (Tracker)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Ваш компаньон невероятная ищейка.
Он может двигаться с полной Скоростью когда использует :ref:`skill--Survival--Track`.
Его уровень мастерства Выживания увеличивается до эксперта (или мастера, если из-за своего вида он уже был экспертом), а модификатор Мудрости увеличивается на 1.

.. _animal-comp--spec--Wrecker:

Мародер (Wrecker)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Ваш компаньон ломает вещи.
Его безоружные атаки игнорируют половину Твердости объекта.
Его мастерство Атлетики увеличивается до мастера, а модификатор Силы увеличивается на 1.

.. _animal-comp--spec--Shade:

Тень (Shade)
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- :uncommon:`необычный`

**Доступ**: Вы :ref:`archetype--Shadowcaster`

**Источник**: Secrets of Magic pg. 228

Эта специализация является альтернативой для таких как :ref:`animal-comp--spec--Ambusher` или :ref:`animal-comp--spec--Tracker`, сильнее притягивая зверя-компаньона к теням.

Физическая форма вашего компаньон частично или полностью состоит из тени.
Он получает :ref:`ночное зрение <cr_ability--Darkvision>`, сопротивление 5 всему урону кроме силы, а в областях тусклого света или тьмы он может :ref:`Шагнуть (Step) <action--Step>` на 10 футов, вместо 5 футов.
Его уровень мастерства защиты без доспеха увеличивается до эксперта, или мастера если он проворный.





.. include:: /helpers/actions.rst